# Lab1

## Содержимое DAG'а

DAG содержит три задачи:

- collect task
- process task
- load task

### Collect task

Задача сбора данных.
Данная задача производит сбор данных о курсе на бирже

### Process task

Задача обработки данных.
Данная задача обрабатывает собранную информацию для подготовки ее к отображению.

### Load task

Задача загрузки.
Задача, которая сохраняет результат прошлых задач.

## Как развернуть

1. Запустить команду:

```bash
docker compose up -d
```

2. Дождаться состояния `healthy` используя следующую команду:

```bash
docker ps
```

3. Открыть `localhost:8080` используя стандартые данные для входа.

# Lab 2 -- Spark

## Содержимое DAG'а

Объединенный в одну задачу скрипт из Lab1.

## Как развернуть

После изменений в данной лабораторной работе лучше пересобрать образ, так как Dockerfile был изменен.

1. Запустить команду:

```bash
docker compose up --build -d
```

2. Дождаться состояния `healthy` используя следующую команду:

```bash
docker ps
```

3. Открыть `localhost:8080` используя стандартые данные для входа.

4. Открыть `localhost:4040` для доступа к WebUI Spark Master'а.

5. Открыть `localhost:8082` для доступа к веб интерфейсу Zabbix.

6. Открыть `localhost:3000` для доступа к веб интерфейсу Grafana.